男生被控管有玻璃鎚 兩警證供現矛盾

前年11月網民發起大三罷「破曉行動」於各區堵路，警方拘捕多人。24歲男學生被指於荃灣沙咀道大鴻輝中心「comebuy」店外，管有一把玻璃鎚，案件今於西九龍裁判法院開審。控方傳召兩名制服及拘捕男生的警員作供，惟兩人證供前後矛盾。其中蘇姓警員指制服被告後，曾為他脫下身上的背包，扣上塑膠帶，再把背包交給吳姓警員。惟吳作供時稱他為被告搜身時，被告雙手被膠帶反扣，而右肩一直背著背包。裁判官劉淑嫻裁定案件表面證供成立，下月裁決。

警員15331蘇俊文當時被告被按壓在地上時，是用右肩背著背包。蘇為被告上手銬前，先為被告脫下背包，並把該背包放在地上，不足一分鐘後，他向同袍DPC5176吳啟承交待事情始末後，把背包交給吳。

而當時負責搜身的便裝偵緝警員DPC5176吳啟承對主要證物卻有另一說法。他指為被告搜身期間，被告的背包一直掛在被告的右肩：「我將背囊反去中間位置，孭帶一直由被告孭住，喺佢面前開書包搜證物。」他在盤問下再次否認涉案背包是由警員15331蘇俊文轉交給他。

唔緊要
今晚叫編劇寫返好個故仔
下次上庭再重新講過個故仔就得
今日既NG CUT左去當無事發生

法官又有自助餐食
鍾意用邊個的證供隨便選擇

應該冇下次啦, 下次已經裁決

領導：下次直接判啦，做場戲好貴人工

證明兩警無夾口供

可信證人

紅官：
警員證供不一，證明並非偽造，事隔已久，忘記乃人之常情。
Anyway，本席認為，雖然證供矛盾，但警員永遠誠實可靠，所以罪名成立

24歲男學生雷震霆涉於前年11月12日在荃灣沙咀道「comebuy」店外管有一把玻璃鎚，被控一項管有物品意圖摧毀或損壞財產罪。